%@metapost:polynesiesep2004.mp
%@Titre: Polynésie (Sept.) -- 2004
Sur le quadrillage ci-dessous, construire :
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] la figure \ding{173} image du triangle \ding{172} par la symétrie d'axe (d).
\item[$\bullet$] la figure \ding{174} image du triangle \ding{172} par la symétrie de centre $O$.
\item[$\bullet$] la figure \ding{175} image du triangle \ding{172} par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$.
\item[$\bullet$] la figure \ding{176} image du triangle \ding{172} par la rotation de centre $B$, d'angle 90\degres\ dans le sens des aiguilles d'une montre.
\end{itemize}
\[\includegraphics{polynesiesep2004-1}\]